% Created 2018-10-11 Thu 17:03
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{sil}
\date{04/10/2018}
\title{Lesson 3}
\hypersetup{
 pdfauthor={sil},
 pdftitle={Lesson 3},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.1 (Org mode 9.1.9)},
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\setlength\parindent{0pt}

\section{Sampling and aliasing}
\label{sec:orgaad0480}

\subsection{Sampling}
\label{sec:org8af2850}
Continuous to digital.

Reconstruction is digital to continuous.

Men gaat \(x_{(t)]}\) bemonsteren met een bepaalde frequentie om een discreet signaal te krijgen.

\(x_{(t)} \rightarrow x_{[n]}\)

Met:

\(x_{[n]} = x_{[n*T_s]}\)

Ook:
\(x_{[n]} = \cos(2*\pi*\dfrac{\omega}{T_s}*n+\phi)\)

\subsubsection{Normalized radians frequency}
\label{sec:org1c59d38}
\(x_{[n]} = A*cos(\hat{\omega} * n + \phi)\)

\(x_{[n]} = A*cos(\Omega_0 * n + \phi)\)

\subsubsection{Terug naar originele signaal}
\label{sec:org0f9c13c}
\(x_{[n]} = cos(\hat{\omega}*n)\)

\(\hat{\omega}=\dfrac{\omega}{f_s}\)

\(\hat{\omega}=\dfrac{f}{f_s}*2\pi\)

f\(_{\text{s}}\) is een belangrijke parameter.

\subsection{Aliasing}
\label{sec:org1c29ac6}
Samples zijn niet eenduidig voor één signaal, maar kunnen ook een ander signaal geldig zijn.

De kleinste \(\hat{\omega}\) is altijd de juiste (principle alias).

Folding aliases:

Aliases met negatieve frequenties.

\begin{enumerate}
\item Aliases vinden
\label{sec:org4632095}
\(\hat{\omega} + 2* \pi * l\) met l is een integer (positief en negatief).
\end{enumerate}

\subsubsection{Samenvattend}
\label{sec:org82a2de1}
Sampling van één sinusoïde met één sample frequenties veroorzaakt:
\begin{itemize}
\item Één principle alias (\(\hat{\omega}\))
\item Alias (\(\hat{\omega} \pm 2*\pi*l\))
\item Folding alias (\(-\hat{\omega} \pm 2*\pi*l\))
\end{itemize}

\subsubsection{Spectrum van een discreet signaal}
\label{sec:org0b3a2a1}
Op x-as: \(\hat{\omega}\), op y-as: magnitude.

\subsubsection{Sampling theorema}
\label{sec:orgc8ab053}
Minimum sampling rate: 2*f\(_{\text{max}}\) = Nyquist rate.

Reconstruction is mogelijk vanaf twee samples per periode.

\begin{enumerate}
\item Oversampling
\label{sec:orga070d65}
f\(_{\text{s}}\) > 2*f\(_{\text{0}}\)

Vermijdt problemen bij reconstructie van het signaal.

\item Undersampling
\label{sec:orgbba4fe6}
f\(_{\text{s}}\) < 2*f\(_{\text{0}}\)

Als f\(_{\text{s}}\) = f\(_{\text{0}}\) \(\rightarrow\) DC-signaal.
\end{enumerate}
\end{document}
